其實耶撚唔恐怖，有錯請指證

恐怖嘅係教會

比較長，訓唔著亂諗mode，sorry for 1999

是咁的
本身中學返過一期教會叫錦光堂（元朗），三個月後耶撚畢業轉返做無神論者，最近為左拎女友屋企嘅fast pass而跟佢屋企人返去周日，但最近外國有人炸教會，佢哋叫啊耶保佑同胞同降罪於佢地......

好奇所謂既佢地係咩先查，發現教會原來真係好仆街，完全係比美中共嘅黑社會

屌人地炸你教會原來可以追溯反去以前天主教同基督教未分教，班十字軍以拎返聖地為由而打仗殺穆斯林，猶太人etc.同日本仔二戰差無幾

重點係教會唔會同你講任何差嘅嘢，包括呢單
冇道歉，冇同信徒講歷史，更唔想比人炸埋左邊面
比人踢爆就話十字軍唔關自己事......
但人地十字軍第一次東征係10??年嘅事
而大教（天主+東正+新教）分裂最少都係11??年嘅事
P.S.第一次東征係大部份人自願，大部份
（我唔係古人，所以開放理性討論同prof.，支持同反對都比d野嚟唔好口講無憑，好似我咁

Btw反正開po都唔差幾句
其實以前都知教會唔係咩好野

1）要人成班一早未訓醒好似撞邪咁又跪又拜又呼叫咁晨禱後期其實知有洗腦成份，好似pink whale咁

2）有睇過演唱會同rock band show嘅人都知大聲嘅音樂會震撼到自己，又喊又點，言而呢種感覺會習慣。但對於教會而言係幾好用嘅洗腦手法，可以針對住冇咩呢種經驗嘅小朋友落手，例如會出現好多心境問題嘅中學生 eg貧窮學生，被排學生

3）以前有大膽問過老師（耶校）比人記左個大過：
假如一個基督徒重病入院，點解會話呢個係神比佢嘅試煉，佢好返就會話佢通過咗試煉，過左身就叫比佢解脫嘅？點解唔係話佢通過唔到試煉，或者神試死咗佢？

4）我唔返教會前做過樣野，我向過月亮、自己、廁所、動漫角色祈禱，全部實現......即係萬物皆有靈？定係四葉妹妹係上帝嘅化身，仲可以令我發燒比我唔洗測驗？

Sorry for真係好撚長
但我都想耶撚同我駁下

講明先我唔否認耶教係正教係導人向善，但我真係接受唔到你哋尊敬緊殺人犯（包括耶蘇，佢細個殺人嘅故事唔係被人簡化就係被教會刪左）

信咪信 唔信咪算 宗教自由 洗乜咁上心打咁大篇文

宗教你冇錯，但歷史嚟，你問下耶撚有幾多查過十字軍東征，睇下似唔似問五毛六四發生過咩事？

大部分宗教係以人會對未知事物產生恐懼嘅天性為出發點，死後嘅世界例如天堂丶西方淨土(大乘佛教嗰款)咁，為求穩固人心而創造出嚟，所以其實教會叫人做禮拜只係一種手段嚟。
至於點解耶撚之所以乞人憎係因為佢地推崇free will，但唔比人地去有宗教自由，就算乜都唔信 一世人做善事都落地獄。其實係現代普世價值邊個會以惡為主，個個都係講善 助人為快樂之本，咁如果以一個穩固人心丶給予人希望嘅大型組織嚟講，自然叫人向善先容易吸收新信徒同穩固人心。
所以真正有信仰嘅人大多數都係人生有困難，失去目標丶自信心，而需要一個可以俾佢依賴嘅目標，簡單嚟講就一個虔誠嘅信徒係一個軟弱丶冇自信心嘅人。(除非佢係因為老竇老母逼佢信先信，或者有其他目的）
不過聖戰實際都只係令當時啲平民可以有一個拎返聖地嘅目標，某程度都只係轉移視線啫。
至於話人打咁長篇文為乜真係戇撚鳩，學術討論真係唔撚得咩？連人性最基本嘅好奇心都冇，同隻畜生有咩分別

利申: 返開教會

其實都幾認同op講嘅嘢
除左十字軍係關我事
始終一千年前嘅嘢
但係無得怨人地因為咁而憎我地
更何況耶穌叫我地愛仇敵

想講現代同古代基督徒做得好差一樣嘢
就係好重視今生嘅成就同錢財
古代十字軍就其中例子
好多騎士都係借戰爭揾錢
現代仲勁
大把人喺教會講感謝主俾我賺到好多錢

相對無咁嚴重就係教會要威
例如好多人會話: 我教會好勁有幾千人
我搞佈道會幾百人信主
但係有冇人理究竟入嚟班人真係信？
你見世上咁多耶撚就知無

結果咪惡性循環出現大量耶撚
用今世嘅好處去招攬信徒
目的係搞掂今世 而唔係聖經講積聚財寶在天上

耶穌要死係因為罪阻隔咗人同神嘅關係
人唔想要呢個關係無問題
聖經都無話全部人要信
不過問題係當代耶撚都唔想要呢個關係
淨係要威 要面
咁我只可以講 我見到好多耶撚而無乜基督嘅門徒

P.S op講嘅幾點我諗下先再講

非常認同
只可以講呢個世界嘅耶撚根本唔識聖經
覺得上所謂嘅天堂一定係無限嘅開心
然後用呢個去利誘其他人

不過實際係所謂嘅天堂其實係同上帝有無盡嘅關係
只會珍惜呢個關係嘅人先會開心
所謂嘅天堂唔係無盡嘅快樂
唔係有無限野食 無限野玩
地獄先可能有

P.S 其實嚴格嚟講聖經無講過有天堂地獄
淨係有講過天國同火湖

只係講祝福 唔講咀咒
中產教會就會係咁
個個信既只係幸福音
結果成班上唔到天堂

行公義，好憐憫，存謙卑的心與你的神同行
無呀 無人做呀

天堂論係8/90年代為左普及教義而產生既打 當然當時既人都好著重信德
但結果就係令人信左天堂教 而唔係耶穌

啱呀啱呀
不過呢 審判個個係上帝
我無得話佢上唔上到天堂嘅
我只可以話佢同我信嘅唔同

樓主睇黎番過靈恩
唔係話想推開啲錯誤 話係個別問題
好似啲仆街女權咁
但現今基督教真係有分唔同教派
福音派 基要派 靈恩派
福音就講信耶穌得水牛
基要就講要跟足聖經
靈恩就好講感動 恩賜 奇蹟 方言
靈恩係好鳩 我諗正常香港人見到都覺有問題
happy share

睇到都為基督有啲咁既教派覺得羞家
樓主講既point 1/2都係指向緊佢地
教派唔同 唱詩歌都唔同方法既
就好似有啲教會保守到唔比rock
有啲教會就會唱heavy metal

而只係講好處唔講壞處 上面講既幸福音
大部分教會都係咁
一黎佢地唔熟 二黎唔敢講
不過前年都好少少 因為宗教改革500周年
點都會講下點樣係天主教入面分宗

你講起crusader witch hunt
我會諗 其實認真睇 依類事只會不斷比人講 而成為一個永久性既包袱 而唔會放到低
你睇番美國 復活節被恐襲 奧巴馬連Christian依個字都唔敢用 只係用Easter worshipper 黎避開 就係左依段唔見得光既歷史
其實調番轉諗 咁係唔係要講番日本佔領香港三年零八個月黎反日？
到底要講幾耐 先識向前行
仲要基督教正正就係指出天主教既問題/獨大而 分裂出黎
即係一個仔睇著屋企衰 頂唔緊離家出走
之後出到去啲人又拎番屋企啲野出黎屌柒佢
我會講 屌 我就知先分家呀 對唔撚著囉

無錯 基督教係講天國 不過係天國在人間
耶穌講要背起起十架跟從
耶穌講富者要變賣所有
耶穌講要愛人如己
耶穌照顧窮人 給乎接納

其實信者得救背後 要做足依啲野
如果唔係就係信得唔足
而信得唔足既結果 就係啟示錄入面講既

15 我 知 道 你 的 行 為 ， 你 也 不 冷 也 不 熱 ； 我 巴 不 得 你 或 冷 或 熱 。
16 你 既 如 溫 水 ， 也 不 冷 也 不 熱 ， 所 以 我 必 從 我 口 中 把 你 吐 出 去 。

大家放心啦
好多自稱信耶穌既人 最後都會係地獄相見

同場加映
總會有教會係正常

見唔小耶撚靠番教會攀關系，R著數

樓主可唔可以分享下耶穌細個殺人嘅故事？
我返咗十幾年都未聽過。

其實有冇諗過, 恐怖嘅唔係教會, 係人?
先假設耶穌嘅宣稱係真(因為如果基督教係假就咩都唔使傾, 佢哋講咩都係廢話), 而佢建立咗世上第一間基督教, 但有冇諗過耶穌建立間教會已經不復存在, 你而家見到嘅都只係人建立嘅教會?

有冇諗過十字軍嘅起源主因唔係宗教而係政治? 人只係借上帝之名去行事.
The causes of the Crusades are often misunderstood and oversimplified. Many atheist writers have cited them as an example of how religion allegedly causes violence and bloodshed. Meanwhile, some Christians have tried to romanticize them as idealized “Holy Wars,” fought by pious warriors for religious principles. In reality, the causes of the Crusades are much more complicated than that and they were likely more motivated by a combination of diverse political, economic, and cultural factors than actual religious values.
source -

東征個part, 我認為大部人嘅行動動機(包括古人)係根據佢所得到嘅資訊多寡準確有關, 我哋上帝視覺咁睇返歷史當然會覺得東征有問題, 但我哋之所以會覺得有問題, 係因為如上面條link咁講, 我哋過份咁簡化咗東征呢件歷史事件.
我簡單講下, 伊斯蘭教嘅崛起唔多唔少威脅到西方世界, 喺土地, 資源, 貴權鬥爭, 宗教自由同埋性命威脅嘅壓力底下, 人會自願參戰係無可厚非嘅決定.
伊斯蘭崛起唔係一個宗教咁簡單, 係一個帝國, 係文化入侵. 你睇下連登咁多無神主義者, 對強國入侵係咩反應? 咁你就再係睇下東征, 就會明東征同埋大部份所謂嘅宗教戰爭其實同宗教係冇咩關係.

PS:理性討論, 我都好enjoy討論呢啲嘢.

我估樓主講緊嘅係耶和華殺過好多人, 根據三位一體神論, 耶和華殺人同耶穌殺人都係同一個being殺人. 係可以用等號嚟形容.

我覺得op真係講緊一d關於耶穌細個嘅一d記載
因為我都聽過一d耶穌細個去過英國/東亞嘅講法

絲打答得好好，我可唔可以同你傾多啲

古代歐洲已經開始將基督教變為一個文化
而唔係宗教 唔會跟足
有時講下自己感覺良好
不過平時就緊係有飯食重要

識玩嘅人就用一個文化裡面嘅價值
揀啱用嘅嚟企係道德高地
咁就可以操縱唔同人

十字軍就係好例子
當時其實太多騎士 咁無打仗就緊係搞搞震
教宗/國王們見到就用上帝個名去打聖戰
蠢嘅見到就因為觸動到佢文化個位就9衝去
醒小小就會覺得可以發戰爭財 又9衝

我話係文化 係因為佢揀咗同當時年代相符嘅部分
而忽視成個宗教 不過聖經係唔可以揀嚟睇咖
但係到今時今日咪又...

好多基督徒話要保護教會
不過耶穌都話學生大唔過老師
穌哥都比人搞 我哋班做細嘅會好過咩

最大問題係 啲 耶撚 通常都好煩 ～ 就算喺街 都會聽到佢哋不知所謂嘅獨特見解 完全壞腦

出處係本冇買既陰謀論實體書，入面有講其實有人記錄過耶蘇細個嘅故事，但比人刪走係因為當時耶蘇唔可以叫耶蘇，話佢未知自己身份而做左好多錯事，包括殺人
因為太耐我唔記得出處（冇porf.你點吹都得啦.jpg

要推斷嘅話
1）大個咗推崇消除外敵
2）細個嘅歷史太少，明明係最應該被記錄嘅人
3）發過幾次脾氣證明耶係會因為自己野而燥底 eg食唔到果就要整死棵樹，殺兩隻魔鬼而殺埋成群豬
4）降罪降罰，但主要係佢老豆殺人

洗曬腦，入曬腦
我其實幾希望有加拿大基督徒而唔係耶撚
比如係: 對唔住我哋嘅兄弟姐妹做咗咁多錯事，但你會唔會想聽下基督教？

樓主第一二點講嘅似係靈恩派嗰種洗腦式教會嚟
唔係間間教會都好似你講咁大喊大唱大叫
正如上面位絲打講
教會有不同派別 有d係好安靜咁聽人講解聖經
聽完就祈禱散會
唔會有咩夾band、傳袋仔、醫病嗰類嘢

至於第三點樓主問老師嘅問題
其實好多人被不信嘅人/樓主返過嗰間教會/連登仔影響咗
事實上唔係個個基督徒都認為乜都係神嘅考驗
（起碼我冇聽過我返嗰間教會有人會視困難係神嘅考驗 困難就係困難 人會老會病係必然嘅 下面再講）
神當然有能力令人好返
又有能力令人患病 使人依靠佢
但唔代表一個人患重病 必然係神做嘅
人係要為自己嘅行為負責
就算人信咗主 靈嘅罪債唔洗還 死後可以上天堂
但死前肉身嘅債都係要還
例如你食咗大半世煙 信主後發現末期肺癌
又例如你冬天得幾度你唔著衫落街跟住感冒
呢d唔係神嘅考驗
係神嘅公義 你死於肺癌/感冒 就唔係過唔到考驗或被神試死

「咁有d人一世循規蹈矩 唔煙唔酒唔粗口
冇理由有佢份喎」
首先搞清楚一件事先 信仰其實係好個人嘅 係講緊你同神嘅關係 所以如果你一開始將「他人」患病嘅事 嚟睇作神對佢嘅考驗 咁係好易睇錯
「「彼得 看見他，就問耶穌說：「主啊，這人將來如何？」 耶穌對他說：「我若要他等到我來的時候，與你何干？你跟從我吧！」」約‬ ‭21:21-22‬

咁患病嘅係自己呢？
神喺人身上有唔同計劃 要單以結果論嚟界定「過唔到考驗/過到考驗」根本對基督徒無益 反而係病嘅過程最重要
基督徒係患重病時係學習信靠神嘅好機會
唔好誤會係信神必然會醫好你嗰種信
係信靠神會看顧 唔會因病背棄信仰
同埋信神使自己能接受任何結果

對基督徒嚟講 死亡根本唔係最終結局
所以信得好嘅基督徒唔會睇患重病呢件事係咩考驗
要話係考驗嘅 反而係「患病會傷心辛苦 靠主先得安慰」
呢個過程先更似係神嘅考驗
「你們所遇見的試探，無非是人所能受的。神是信實的，必不叫你們受試探過於所能受的；在受試探的時候，總要給你們開一條出路，叫你們能忍受得住。」林前‭10:13‬
聖經呢度講「人所能受」嘅試探
唔係指病一定唔會死 係指靠神就忍受到
患難中必有一條通去神嘅「出路」
叫基督徒靠神能頂得住 直至不再受試時（無論死/生）

《暗室之后》嘅作者蔡蘇娟話「我從沒有問過一次上帝，為何這樣的事發生在我的身上，只是問你要我如何行」
重點唔係過到/過唔到
唔係要知神俾咩考驗你
係要知神想喺你身上有咩工作 想你有咩學習

（利申：個人睇法）

包括我r fass pass

基督教幸福堂

所以好多教會真係為左信徒（d錢同人數）收埋好多野唔講，甚至引伸到有洗腦教會

其實好人嘅定義係因人而異
所以你對耶穌嘅睇法係無錯嘅
你話耶穌為一堆魔鬼而殺左群豬
聖經都話當時其他人都好唔高興
不過耶穌就覺得一個人點都重要過堆豬
呢個就睇你個人嘅價值觀

價值觀係你可以有你諗法
除非你話你係認真信耶穌 咁就只有一個價值觀 就係聖經
不過當代教會就好鍾意將自己價值強加於社會

至於耶穌做錯事/殺人我都想知多d
你記起多d野可以再講

ching好勁

btw 考驗論真係唔知邊個諗出嚟
唯一解釋就係要安撫想係今世好食好住嘅信徒